唉有時練極都好似冇咩進步真係好頹好灰心

學左三個月jazz
好似練極都冇咩進步咁
都唔知自己啲聲用成點用得好唔好
速彈又練極都仲未快到
聽日又要返工鳥
好頹

你依家趕住學咩？
慢慢黎囉成世人流流長
音樂呢d野邊有得速成㗎

音樂好講天份架

好想快啲練得一手好結他出去jam歌玩下

巴打每日練幾耐

你為咩練先？
如果真係好鐘意一樣野，
你會更想去練好佢，
而唔係三個月就算數。
如果你繼續不斷練，
我相信你一年後一定會有改變。
加油。

1-2小時左右啦
收工都已經攰到痴線

多謝巴打既鼓勵
以前係街撞過個街頭爵士樂手同佢傾計
佢都係咁同我講

為左有一日可以係jazz bar一齊jam歌

巴打加油

放心巴打 唔好灰心 繼續花時間練 你就一定會過到今次瓶頸
因為嚟緊仲有更大既瓶頸等緊你

Thanks bro

身邊冇人識冇人玩冇人明 都唔知可以對邊個講好
唯連登有愛

唔好諗咁多 一齊訓啦
你唔放棄 總會有人欣賞你

好有正能量 但願如此

最緊要你玩jazz 嘅時候係開心嘅

話哂都係 心態正確嘅偽善撚
緊係正能量滿射啦

係音樂路上 係好難避免產生孤獨感

有時見到身邊既朋友個個咁勁 不斷進步 自己就仲係咁廢 真係有d灰 但同時提醒到自己要不斷練習

共勉之

雖然偽善 但係moody既時候 真係好窩心

巴打都有玩開jazz ?定係玩其他音樂

係呀 不過又唔算話玩開既

最近練mode scale練到就快癲

巴打可唔可以分享下你係點練
練完得到啲咩成果咁
好迷茫我條路

揀首Jazz standards 跟住arpeggios 彈 然後記住佢 一定要記埋音 當你熟左既時候 試下用arpeggios入面既音去即興16個bar 當你感覺到開始覺得順耳既時候就試下再加長即興既長度 熟左arpeggios就試下練埋入面既sacle

當你搞掂埋sacle試下 再係即興入面用唔用到一d你練過既licks (最好係一d 2-5-1既licks) 當你終於搞掂首歌了 恭喜你

你可以練第二首了

呢個係我剛起步既練習 應該可以提升到即興能力同熟到條頸d音

希望幫到巴打

好過我連一個鐘都拎唔到出黎